支持SIM 卡實名制揮揮手

大家都知道事在必行，先無人講？

RTHK 2021.3.11 13:40
政府正就電話智能卡、即SIM卡實名登記諮詢公眾，當局提交立法會文件提到，執法部門可在迫切或緊急的情況，經一名不低於等同警司職級的人員授權下，要求電訊商緊急提供電話卡登記記錄。有關特殊情況包括有合理懷疑有嚴重罪案已經、正在或即將發生；嚴重罪案是指可判處最高刑罰是或包括罰款不少於100萬元，或監禁不少於3年的罪行。

當局指出，按現行機制，執法部門可以根據裁判官所發出的手令，要求電訊商提供登記記錄，但考慮到部分罪行，例如引爆土製炸彈、綁架、販運毒品及走私等的性質，或需要執法部門採取迅速行動，因此可在迫切或緊急情況，要求電訊商緊急提供電話卡登記記錄。

電話卡實名登記制度公眾諮詢本月20日結束。當局指，一月底展開諮詢以來，與不同持份者進行了超過20會面及討論，當中包括主要政黨、提供電話卡服務的電訊商，包括四大流動網絡營辦商和不同流動虛擬網絡營辦商、電訊業界組織、多個創科業界組織、其他零售業和服務業界等，持份者大致支持和認同政府有需要實施登記制度，認為有助協助執法，及提升市民對電訊系統的信心。

已經知道大致支持

下一步所有網上account實名，連登實名

提升市民對電訊系統的信心？

供應商唔支持就唔俾你續牌

咁撚大件事冇人講?

支那匪懶過蛇，好多政策名存實亡

一步一步黎
最後人體植入晶片

電話實名後，強制on心，以後咩都用電話登記，一日三餐on心，去廁所on心，去尋開心又on心，去到邊做過咩都無所遁形。